\clearpage
\skyr{Sutartinės}{S}{subsection}

\songt{Kadu buvo}{}{
    Kadu buvo kadujo
    Geri metai kadujo \pr{

    Kadujo kadujo kadujo
    Kadujo kadujo kadujo.}}{
    Augo bitės kadujo
    Kaip telyčios kadujo

    O bitynai kadujo
    Kaip veršynai kadujo}{
    Nešė medų kadujo
    Daržinėsna kadujo

    Siuvė korius kadujo
    Rezginėsna kadujo
}

\songg{Uosilėli žaliasai}{Improvizacinis folkloras}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2 + 5mm}p{\textwidth/2}}
    Kas ten teka per dvarelį, uosilėli žaliasai, \pr{
    Uosile uosile, uosilėli žaliasai žaliasai.}

    Marti teka per dvarelį, uosilėli...
    Kū ten neša tekėdama, uosilėli...
    Baltas drobes išvelatas, uosilėli... &
    Kū patiko tarp vartelių, uosilėli...
    O patiko šešurėlį, uosilėli...
    Šešurėlį, ne tėvelį, uosilėli...
    Aš šešurui labų dienų, uosilėli...
    Man šešuras labų dienų, uosilėli...\end{tabular}
}

\songg{Eisim sesės}{}{\begin{tabular}{p{\textwidth/4 + 13mm}p{\textwidth/4 - 7mm}p{\textwidth/4 - 5mm}p{\textwidth/4 - 5mm}}
    Eisim sesės, tūta tutava,
    Eisim sesės, tuta tuta tūtava.

    Mes laukelin...
    Mums beeinant...
    Atalyja...
    Skaužūs lietūs... &
    Bėgsim sesės...
    Po liepeli...
    Mums liepelė...
    Nei motulė...
    Jos šakelės...
    Nei rankelės...
    Jos lapeliai...
    Nei žodeliai... &
    Eisim broliai...
    Mes laukelin...
    Mums beeinant...
    Atalyja...
    Skaužūs lietūs...
    Bėgsim broliai...
    Po ūžuolu... &
    Mums ūžuolas...
    Nei tėvulis...
    Jo šakelės...
    Nei rankelės...
    Jo lapeliai...
    Nei žodeliai...\end{tabular}
}


\songg{Turėjo liepa}{Improvizacinis folkloras}{\begin{tabular}{p{\textwidth/3 + 13mm}p{\textwidth/3 - 7mm}p{\textwidth/3 - 5mm}}
    Turėjo liepa lioj sudijo, \pr{
    Sudijo sudijo, sudijo latatato.}


    Devynias šakas...
    Visas devynias...
    Kiekvienoj šakelėj... &
    Po mažų paukštelį...
    Po skaistų žiedelį...


    Turėjo močia...
    Devynias dukras...
    Visas devynias... &
    Devynias saulales...
    Piršlaliai išpiršo...
    Palik nors vienų...
    Saulužei pasveikint...
    Žiedeliams pakalbint...
    Sodužiui pažiūrėt... \end{tabular}
}

%\tabular{@{}p{\textwidth/2}p@{}}
\begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}}



\begin{minipage}{\textwidth/3}
\song{Dijūta kolnali}{}{
    Dijūta kolnali,
    Dijūta kolnali,
    Dijūto kalnali,
    Dijūto kalnali.
} \end{minipage} &



\begin{minipage}{\textwidth/2}
\song{Javų sutartinė}{}{
    Ėho, trauk vežimą trauk
    Vėjas neša lietų virš šalies
    Vežk javus auksinius    (×2)
} \end{minipage}
\end{tabular}

\songd{Saulala sadina, lylia}{}{\pr{Saulala sadina, lylia}
    Aš ragėjau, sadina lylia,

    Lauki kalnuos, sadina lylia,
    Du berželiu, sadina lylia,
    Tuos berželiuos, sadina lylia,
    Dvi geguli, sadina lylia,}{
    Ažkukava, sadina lylia,
    Liūdnu balsu, sadina lylia,
    Ir ataina, sadina lylia,
    Vakarėlis, sadina lylia,
    Ir atneša, sadina lylia,
    Pailsėlį, sadina lylia
}

\songd{Augo putins su šermukšniu}{}{
    Augo putins su šermukšniu ryto ratuto,\pr{
    O ryto rytėlio ryto ratuto.}
    Vienas kitą prisiaugo ryto ratuto,
    Ir ne vieni jų žiedeliai ryto ratuto,}{
    Sužydėjo baltais žiedais ryto ratuto,
    Užaugino uogytėlas ryto ratuto,
    Išsirpino saulytėla ryto ratuto,
}

\songd{Trepute martela}{}{
Trepute martela linelius pasėjo\pr{
Trepu, treputėla, marti lelijėla}

Trepute martela linelius akėjo…
Trepute martela linelius nurovė…}{
Trepute martela linelius paklojo…
Trepute martela linelius pakėlio…
Trepute martela linelius išmynio…
Trepute martela linelius suverpio…}

\songd{Sodauto, sodi bitela}{}{
Sodauto, sodi bitela.
Seju veju, čiutela, sodi bitela.


Išjoja joja, sodauto,
Mūsų braliukas, sodauto.
O kų atneše, sodauto?
Viena sesute, sodauto,
Žirgų atvedė, sodauto.
Antra sesute, sodauto,
Balnų atnešė, sodauto,}{
Trečia sesute, sodauto,
Vartus atkėlė, sodauto.
Ir palydėja, sodauto.
— Mūsų braliukas, sodauto,
Kų mum atneši, sodauto?
— Vienai sesutei, sodauto,
Auksą žedelį, sodauto.
Antrai sesutei, sodauto,
Rūtų vainikų, sodauto.
Trečiai sesutei, sodauto,
Šilką kasnykų, sodauto.}
